這不能忍！中國喉舌開戰中國法條 官媒總編就是想「翻牆」

連中國喉舌都看不下去！中國陝西省安康市公安局漢濱分局，今天上午在微博發布訊息，表示有一名楊姓網友因為使用VPN軟體「翻牆」到中國境外網路，被依法開罰。結果不但中國網友氣炸，連中國官媒《環球時報》總編輯胡錫進都受不了，公開抨擊此舉根本是亂扣非法帽子，表示「翻牆」應該被視為是合理的行為。

漢濱公安指出，楊男從去年9月開始在手機上安裝兩款VPN軟體，用來「建立非法信道進行國際聯網」，於5月17日被該分局查獲發現，楊男到案後也供認不諱，所以依《中華人民共和國計算機信息網路國際聯網管理暫行規定》，對楊男進行警告以開罰500元人民幣（約2133元台幣）。

訊息出現後引發中國網友反彈，並點名包括胡錫進等也曾經「翻牆」的公眾人物出面說明，而漢濱公安則是將發布的訊息刪除。

胡錫進今天下午則在微博發文直言「反對這一處罰， 也反對對『翻牆』了解信息做出『違法』的定性 」，他表示，防火牆的存在有現實的必要，但翻牆的行為也應該被視為合理，不能亂扣非法的帽子，中國正值特殊時期，不能將措施極端化，「我們的社會需要管理，也需要彈性和活力。」（即時新聞中心／綜合報導）

註：依據《中華人民共和國計算機信息網路國際聯網管理暫行規定》第6條，「計算機信息網路直接進行國際聯網，必須使用郵電部國家公用電信網提供的國際出入口信道。 任何單位和個人不得自行建立或者使用其他信道進行國際聯網 。」

邊撚個話強國翻牆合法架今舖俾你害死嘞

Push

【 犯法就是犯法 • 一定要負責 】
以為遠在天邊？後果就在眼前。
以為無人知道？只是時辰未到。
以為僥倖走到？賠上前途找數。
犯法就是犯法 ，一定要負責！

拉鳩埋胡乜春啦

笑話

胡錫進今天下午則在微博發文直言「反對這一處罰， 也反對對『翻牆』了解信息做出『違法』的定性 」，他表示，防火牆的存在有現實的必要，但翻牆的行為也應該被視為合理

up嘜尻？翻牆合法合理就唔使要幅牆啦

內鬥？
胡錫進唔係天真以為自己控制到班小紅粉呀？支共一改風向胡錫進呢的人真係好易死無全屍做批鬥對像。

胡：總之我就有理

咁睇唔開

支那想玩彈性法律

條友手足黎，成日幫敗敗加速

翻牆係合理行為既話咁點解要起牆？
支那logic

犯法就係犯法，好似係

胡總想做下一任國家主席?

懋翻牆？有冇黨認證先

犯左法就係犯法！胡錫進係咪對中央有意見？

想做劉少奇就真

胡錫進係咪想去勞改

唔處罰 起個牆黎把撚呀

支那狗就留番喺入面啦屌
出黎柒咩

佢翻就彈性
人地翻就犯法

講來講去 都係搬龍門

班中國人個腦真係傻架喎, 如果翻牆係合理, 咁我整個防火牆黎做乜尻